<xml/>
<date value="13092017 0830" duration="1,5"/>
    <content>

        <EXPRESSION.ECRITE>

                                            /-/ TRADUCTION DU TEXTE "RURAL AREAS" /-/

                                            # "TXT" = Version corrigée et revue en cours.


        # Les zones rurales, qui abritent la grande diversité des ressources de conservation et de biodiversité de l'Union Européenne
        # subissent une pression de plus en plus forte alors que l'économie rurale repose de moins en moins sur l'agriculture.
        # Dans les zones principalement rurales, au moins chaque emploi secondaire appartient au secteur des services.
        # Bien que l'agriculture prévale toujours l'utilisation des terres et le paysage de campagne, la propoportion de terres agricoles
        # a chuté dans une grande partie de l'UE à en raison de l'urbanisation et de la reforestation croissantes.

        L'agriculture au sein de l'Union Européenne, en partie stimulée par la PAC (la Politique Agricole Commune), s'est dévelloppée
        de manière inégale en fonction des territoires. L'un des aspects les plus marquant est le fait que 80% de la production agricole
        de l'Union Européenne (en terme de revenus de fermes) intervient dans les zones cotières de la mer du Nord et de la Manche. Cette
        concentration d'activités a des conséquences environnementales pour l'eau, les sols et la biodiversité.
        Au même moment, les pressions économiques appliquées sur les exploitations les plus marginal peut causer une sous exploitation des
        sols qui impacte directement la biodiversité. Dans les régions les moins productives, l'agriculture a souffert d'un déclin économique
        et social. L'approche la plus intègre dans les secteurs de l'activité économique et de l'environnement dans les zones rurales, aujourd'hui
        poussée par les institutions européennes, commence à aider le secteur agricole pour embrasser l'objectif d'une production agricole plus extensive
        avec des communautés rurales stables et le maintient des fonctions écologiques.

        Le reboisement pourrait jouer un rôle imporant dans la protection environnementale, et générer de nombreux effets positifs externes, par exemple
        inverser le phénomène d'érosion, prévenir la désertification, encourager la biodiversité et réguler le régime hydrologique. Mais, là où l'objectif
        principal est de créer des industries du bois économiquement viables, des tensions se créent entre le besoin de maximiser les profits et celui de
        protéger les atouts environnementaux. Le reboisement des terres agricoles semble n'avoir eu qu'un impact relatif sur la production agricole. Cela
        laisse à suggérer que les mesures de reboisement ont généralement un impact limité là où les pratiques agricoles sont plus spécialisées et intensives.
        Aujourd'hui, les forêts, qui représentent environ un tiers de la superficie de l'Union Européenne, sont sérieusement menacées, par la pollution, les
        pesticides, les maladies, la réduction de la diversité des espèces et parfois une


    </content>

        </xml>


