<?xml version="1.0">
<date value="19092017 1400" duration="2"/>
<content>

    caweb.dmytrienko.fr

    serge@dmytrienko.fr

        //CHAPITRE 2 : XHTML & XML//

    Pour réaliser un fichier XML, on utilise un éditeur de texte (type NOTEPAD ++) va enregistrer uniquement ce qui a été tapé, sans encodage (texte brut).
    A contrario, Word va ajouter des surcouches (font, couleur)==> A proscrire donc.

            #Vocabulaire

    <...> cela s'appelle un élément (balise) : il est toujours composé d'une balise ouvrante et d'une balise fermante (</>)
    L'encodage défini ce qui sera contenu dans la balise.
    Les seules données comprises par un CPU sont les 0 et les 1, un 0 ou un 1 constitue un bit. Le processeur les packe par packets de 8 (octet ou byte)
    1 caractère est codé par un octet. Sur un octets on peut mettre 256 char (2^8). Cette encodage sur 256 charactère s'appelle l'ASCII, c'est le premier
    encodage. ASCII ne comportait pas les accents ni les alphabets étrangers, on a donc créé l'encodage ISO-8859-1 ou latin-1.
    Cela ne suffisait pas, la communauté à ainsi décidé d'encoder sur 4 octets : UTF-8

            #XHTML

    Un document XML laisse le choix des balises. Le XHTML est une sous famille du XML, il ne laisse plus le choix dans les balises, elles sont définies.
    Les normes qui définissent les noms des balises sont inscrites dans un DTD (document type definition)

    Il y a des règles à respecter :

        1) Un élément englobe tout le document (<content> dans notre cas </content>) Au sein de cet élément, on peut ouvrir d'autres balises que l'on doit
        refermer à l'intérieur. Il ne faut pas utiliser de caractère qui ne sont pas dans le charset UTF-8
        On utilise la balise <?xml version="1.0"> où version est un attribut
        Lorsqu'une balise ne contient pas de texte, on peut la refermer de suite tel que <date format="HH:MM:SS" />

        Les browsers utilisent des interpreteurs = IE : Trident(qui se base sur le MSXML), MOZILLA : Gecko (qui se base sur le W3C), SAFARI : Khtml(presque basé sur le W3C)

            #XHTML Kesako ?

    Un document XHTML doit obligatoirement contenir les balises :

                        <HTML>
                            <HEAD>

                            </HEAD>
                            <BODY>

                            </BODY>
                        </HTML>


</content>

        </xml>